<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Noticias on Mau Português</title>
    <link>https://mauportugues.com/noticias/index.xml</link>
    <description>Recent content in Noticias on Mau Português</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <copyright>&amp;copy;2012-2017 Mau Português</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Feb 2017 12:58:29 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mauportugues.com/noticias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>O Planeta Terra Tem Um Novo Continente Chamado &#34;Zelândia&#34;</title>
      <link>https://mauportugues.com/noticias/o-planeta-terra-tem-um-novo-continente-chamado-zel%C3%A2ndia</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2017 12:58:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://mauportugues.com/noticias/o-planeta-terra-tem-um-novo-continente-chamado-zel%C3%A2ndia</guid>
      <description>&lt;p&gt;Somos ensinados na escola primária que existem sete continentes na Terra - África, Antártica, Ásia, Austrália, Europa, América do Norte e América do Sul.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas os manuais de geografia em todo o mundo podem ter que adicionar mais um a essa lista - Zelândia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zelândia é um continente que está 94% submerso debaixo d&amp;rsquo;água, razão pela qual levou muito tempo para geólogos para identificá-lo. O 6 por cento que está acima da água compreende o que muitos conhecem como Nova Zelândia e Nova Caledônia, de acordo com um estudo em GSA Today, o jornal da Sociedade Geológica da América.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://mauportugues.com/img/montanha.jpg&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Zelândia abrange quase 2 milhões de quilômetros quadrados, um pouco maior do que a Índia. E enquanto a ideia de um continente principalmente submerso no Pacífico tem sido conhecido na comunidade científica por um tempo, foi apenas nas últimas duas décadas que os pesquisadores acumulou dados suficientes e observações para classificá-lo como o oitavo continente do mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 1995, Bruce Luyendyk, geólogo que ensinou na Universidade da Califórnia em Santa Bárbara, inventou o termo &amp;ldquo;Zealandia&amp;rdquo; para descrever a Nova Zelândia, Nova Caledônia e seções submarinas que se separaram de um antigo supercontinente, Gondwana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Eu queria reunir todas essas massas&amp;rdquo;, disse Luyendyk à ABC News hoje. &amp;ldquo;Foi realmente apenas uma forma conveniente de se referir a esta área.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>